เจมพลัสบุกตลาดระบบรักษาความปลอดภัย'สมาร์ทการ์ด'

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
เจมพลัสบุกตลาดระบบรักษาความปลอดภัย'สมาร์ทการ์ด'

เจมพลัส รุกขยายตลาดระบบรักษาความปลอดภัยบนอินเทอร์เน็ต โดยใช้สมาร์ทการ์ด "เจมเซฟ" 
ที่พัฒนาขึ้นเป็นตัวนำ โดยมุ่งเจาะตลาดผู้ให้บริการสื่อสารโทรคมนาคมก่อนเป็นหลัก

นายจิระพัฒน์ จันทร์เจิดศักดิ์ ผู้จัดการสาขา บริษัท เจมพลัส เทคโนโลยี เอเชีย 
จำกัด กล่าวว่า ขณะนี้บริษัท ได้เข้าสู่ธุรกิจเป็นผู้ให้บริการระบบรักษาความปลอดภัยบนอินเทอร์เน็ต 
โดยใช้สมาร์ทการ์ดเข้ามาเกี่ยวข้องในการรักษาความปลอดภัย ซึ่งบริษัท ได้นำสมาร์ทการ์ด 
เรียกว่า "เจมเซฟ เอ็นเตอร์ไพรส์" ( GemSAFE Enterprise) ซึ่งเป็นไมโคร โปรเซสเซอร์การ์ด 
สามารถมาใช้แทน รหัสผ่านส่วนบุคคล (Username password) ที่ผู้ใช้อาจจะลืมรหัสผ่านได้ 
โดยนำเข้ามาทำตลาดในประเทศไทย 

ทั้งนี้การใช้ "เจมเซฟ การ์ด" ไม่จำเป็นต้องติดตั้งซอฟต์แวร์ใดๆ อีกก็สามารถใช้งานได้ 
เพราะเจมเซฟ การ์ดสามารถทำงานภายใต้ระบบวินโดว์ส 2000 ของไมโครซอฟท์ 

อย่างไรก็ตาม หากเจมเซฟ หายต้องมีวิธีที่ผู้ใช้สามารถเข้าสู่ระบบได้ หรือสร้างเจมเซฟการ์ดขึ้นมาใหม่ได้ 


สำหรับการทำตลาดของบริษัท กำลังหาตัวแทนจำหน่ายที่เป็นผู้รวบรวมระบบ (เอสไอ) เพื่อขยายตลาด 
และบริษัท จะเข้าไปเจรจากับธุรกิจผู้ให้บริการสื่อสารโทรคมนาคมก่อน เพราะเป็นธุรกิจแรกๆ 
ที่จะใช้เจมเซฟ การ์ดในองค์กร 

ขณะเดียวกัน บริษัทจะสร้างชื่อเจมเซฟการ์ดให้เป็นที่รู้จักในตลาดมากขึ้น เช่น 
บริษัทเจรจากับโรงเรียนสอนคอมพิวเตอร์ เพื่อแต่งตั้งให้เป็นตัวแทนจำหน่ายด้วย 
เพราะคาดว่า เจมเซฟจะติดตั้งได้กับบริษัทเล็กๆ ก่อน

นายจิระพัฒน์ กล่าวว่า จำเป็นที่ประเทศไทยต้องเร่งออกกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ 
เพื่อให้อี-คอมเมิร์ซ เกิดขึ้นได้เร็ว เพราะเมื่ออี-คอมเมิร์ซ เติบโต จะทำให้ลูกค้ามองหาระบบรักษาความปลอดภัยไปใช้ 
อย่างไรก็ตาม บริษัทคาดว่าจะใช้เวลา 1-2 ปี ที่ลูกค้าจะนิยมใช้สมาร์ทการ์ด เพื่อรักษาความปลอดภัยบนเครือข่ายอินเทอร์เน็ต 
เพราะยังเป็นเรื่องใหม่ 

รวมทั้งพฤติกรรมผู้ใช้ในประเทศไทย ไม่ค่อยให้ความสำคัญระบบรักษาความปลอดภัย ทำให้มีคนที่คิดจะลงทุนเรื่องนี้ไม่มาก 
สำหรับราคาเจมเซฟ การ์ด ขึ้นอยู่กับจำนวนผู้ใช้ในองค์กรว่า จะให้บุคลากรฝ่ายไหนใช้บ้าง 
และจำเป็นแค่ไหน เป็นต้น

สำหรับเจมพลัส นั้นมีโรงงานผลิตสมาร์ทการ์ดอยู่ 10 แห่งทั่วโลก เช่น ฝรั่งเศส, 
และสิงคโปร์ ซึ่งในสิงคโปร์มีการใช้สมาร์ทการ์ดป้องกันความเสียหายของข้อมูลบนเครือข่ายอินเทอร์เน็ตแล้ว 
ส่วนประเทศไทยนั้น จะมีการใช้สมาร์ทการ์ดแค่ไหนอยู่ที่ระบบแอพพลิเคชั่นของลูกค้าด้วย 


Krungthep Turakij Newspaper
